Continuando con la pesadilla que Mario vivía en la práctica anterior, se encuentra con que la misma se ha hecho aún más dura. Ahora los enemigos le lanzan proyectiles que lo pueden matar en el acto así como también hacerlo de un roce. En el camino encontrará nuevos obstáculos comos los cañones y, para crearle aún más tensión, dispondrá tan solo de 5 minutos para tratar de salir de tan absurda pesadilla mediante la estrella del amanecer.
En esta ocasión la aventura cuenta con 2 niveles con el progresivo cambio de dificultad. En el primero nos enfrentramos a enemigos que disparan y debemos sortear los obstáculos de plataformas fijas. En el segundo se añaden elementos de movilidad a las plataformas para hacerlo más difícil. Dado que se trata de un juego muy corto, si continuamos tras morir siempre regresaremos a la pantalla primera.
En esta ocasión nuestro héroe dispone de la habilidad de lanzar bolas de fuego de manera indefinida mediante la barra espaciadora.
La práctica es una ampliación de las 2 anteriores en el que he han implementado las mecánicas de disparo, tanto en el personaje como en los enemigos, para englobarlo dentro de la categoría de los juegos de disparo sin perder a su vez el género de plataformas. El personaje y el enemigo koopa pueden disparar en ambas direcciones, algo que se ha implementado mediante scripts en función del escalado en cada momento. Se ha progamado la colisión de la bola para que destruya enemigos y personaje, aplicando una pequeña animación y sonido cuando ello ocurre. Los cañones sólo disparan hacia la izquierda y no matarán al personaje con el roce, algo que sí se ha incluido dentro de las colisiones para las tortugas. Aunque el esquema es muy similar al de la anterior, el hecho de incluir esta función de disparo lo convierte en una experiencia diferente. Así mismo, se ha añadido la dificultad de jugar contra el crono, perdiendo la partida si no alcanzamos la estrella antes de que este termine. Cuando quede menos de 1 minuto de tiempo, la música nos avisará.
Dentro de las mecánicas de disparo ha sido importante trabajar con la creación/destrucción de objetos, para que se llene de instancias la escena. Igualmente esta práctica se ha aplicado a otros objetos como los sonidos de salta o disparos. Para los proyectiles y nuevos enemigos (Cañones) se ha utilizado la metodología de prefabs para ahorrar el trabajo.
Se incluyen 2 pantallas iniciales (logo y título) que van creando sucesión hasta llegar a la pantalla de opciones en la que podremos elegir el volumen de la música del videojuego (toda la banda sonora está extraída de la saga Super Mario Bros).
Como referencias se han usado varios tutoriales de youtube, entre los que destaco especialmente los 2 siguientes:
https://www.youtube.com/watch?v=MQnKjIWy2qI&t=717s&ab_channel=TutorialesDingo
https://www.youtube.com/watch?v=wjGImRSG29k&t=1922s&ab_channel=8Bit-BossesTutorials

